[26]電單車交流區（37）

1001左，繼續討論

KTM世界第一

問過suzuki未

垃圾650

留名 諗緊等唔等mt03 2020先出車

ninja400第一

養車貴唔貴？

MT車系街車之王

有冇tg gp?

留名學嘢

唔知會唔會取消呢

條link咩事啊

一貫作風 屌左250rr 先

再屌RC390

有無巴打知
點解26前後迫力要分開, 46唔洗?

12月考老強留個名
硬係覺得單缸孖缸啲聲好撚柒
始終都係鐘意四缸車啲聲
但係依家四缸新車架架都大cc
唔通遲啲考到牌真係要玩啲廿鳩幾年嘅mc22 cb400

BMW世界第一

接返上個post, 有冇巴打換過ninja300衫，邊間車房，手工幾錢？

最快都要半年有貨，屌少陣啦

手工預6、700啦

買黎為乜，慢到癲
隨便一部Ninja400都放甩佢

1.樣
2.學牌
3.honda

穏定性？
我估計電單車得兩個碌如果遇到緊急情況一個剎車，反嗰個機會會大好多，車有四個碌，穩定性大好大

後碌追尾會點, 自己諗下

緊急，聽日vtc Di院校開始停課，為期三日，到18日，將會係CCTV片段剛一個月，唔好俾佢del片，漏夜宣傳

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

如果頭尾煞無分開，高速停車應該都好大機會反車？

個人經驗，26剎車既時候，負重中心會轉移到前輪，後輪相對比較壓力無甘大，速度快之後更加明顯，所以前迫力主要用黎收車，後迫力主要係輔助轉彎同平衡收車時穩定性，希望幫到你

其實後煞根本好少用 甚至幾乎無乜用到

淨前brake 會唔會著尾燈？

一定會丫

我估係咁

曲？

Arai點解會係Arai

google會有好多解釋，我睇完9up下。

26需要平衡，比較容易失控炒車造成傷亡。所以越多控制越精細，失控機會較少。

26設計問題，後煞無位做到前煞咁大咁勁又雙碟又剩，所以前後煞力量上差好遠。因此司機要自行用唔同力度控制前後煞，去適應唔同路面情況。
如果一個制控制晒前後，咁即係你永遠係用前煞多過後煞。好天靚地可能無咩問題，但係某d時候，例如路面情況無咁好既時候 (落雨，off road)，就會容易做成不穩定，甚至high side。又例如你轉緊灣要緊急煞車，你掂前煞又係危險d。

不過現代既26好多科技野去幫司機手，例如ABS, 甚至CBS(好似係佢會係某d情況幫你自動轉成前後煞一齊用)。所以未來係點就唔知了。

直

乜廿鳩幾年呀 CB400有新車出架 不知幾撚正 個價仲正...

一齊研究下 點解會諗為我曲
唔好同我講考斜8要用後煞
講緊行馬路

牌都未有就鐘意四缸

嘩 真係唔知 啱啱上網睇睇 仲貴過新250rr

只會前剎會點頭
前後齊落架車先停得又快又穩
架車會沉落去而唔會屹尾

清係馬路賽車？

疊埋心水等250rr改版

建議你睇下 安駕資訊黎 皮唔皮都要識啦

清 你就真係講出個重點出來
我話我無咩需要用後煞 你就知我面對緊急嘅情況少啦
咁我又有咩需要前後一齊用？
咁點解你成日要前後一齊煞？
係唔係你望得唔夠遠 又比得太多油 超晒速 又唔睇路呢？
我無話過後煞無用處 而係我個人好少需要用

住大埔要出入吐公單肛CB300R會唔會好吃力

得就實得 但長期高轉唔理想 不如買部大啲 輕輕鬆鬆

細車，唔載人咪無乜需要用尾迫力

你人輕嘅話，濾水廠落吐露港行100會開始飄

好掙扎,上網睇香港駕駛學院「電單車精簡課程組合」全日時段優惠合共$5,979,尋晚同屋企人講左佢地唔出聲,冇支持/冇反對,想考到買部電單車代步返工,屯門公路<->九龍,不過成日睇新聞都話屯公成日有意外

我都係想買電單車代步返工，但屋企人好似唔太想

真心停燈位、斜路先用後剎

我都係...所以先十五十六

報左先啦⋯⋯

報到考超過一年（one tick pass)

可以先報強制試 試下先
2100蚊 加租車費,考試費 3千頭左右
強制上3堂ABC 揸下試下感覺
pass強制 可以擺兩年先報路試

留名...
個post 好似越推越快...

再推下囉

問左兩間，一間3000連工包料，一間裝1500

自己唔識就要比人賺架啦

沉寂咗幾個月嘅咖啡仔又開始生猛啦，啱先係灣仔走得切

其實自己換搞唔搞得過

google搵到換衫教學咪試下囉 最多咪爆fairing

Youtube 見到有台仔教拆冇教裝

會唔會8萬

cbr650r行貨冇未

代理唔入喎
d 死貨多撚到

一定會
2017出果陣紅色abs都7萬9

屌啦

80k 買部細cc

狙擊完未

我係個絲打嚟，好想學電單車，但係個人都幾短(矮)....得150cm!！

想問下各位巴絲，學電單車唔知有無大問題呢？或者有無方法可以補短？

下 ck又話出既

倒轉咪係裝囉

唉屌唔好講啦

msx123/z125/monkey

揸綿羊仔無問題

港島學邊間好

唔通真係要幫襯ds

yamaha niken

岩岩落港駕門試排老強，最快都要2月20路試仲排到8月尾

2月20過咗強制試排到8月，定今日開始排排到8月？
問清楚啲好喎

咁想問下駕駛學院學既綿羊仔，會唔會好高身呢？

問左啦，係今日開始排到8月 姐係如果我2月過到老強，到時應該排到2021年

Ds有入cb650r，呢架超級靚仔。ck就咩聲氣都冇

我見ds有po過話有cbr650r ck真係發撚左達咁

未必嘅，可能趕得切聖誕呢

做政府D單都收錢收到手軟
舊車又清唔晒

點樣高身你都上到車，唔使擔心

唔係賣廣告，如果想強制考得快，諗下新觀駕。

強制操多幾堂就得。

之後再算囉

早幾日報左強制…考期2月中

早2至3個月前去駕院門市問過…個時都係排兩個月左右

考完之後 有冇得簡港島考路試？

我就係觀駕學 港島路試

過左強制 想學牌出部R15v2 好唔好 筆直20000內
但上網搵左好耐都唔見人放R15....

痴線 有冇咁多人考阿 老強都要兩個月

有個問題想問問
大家係老強前幾耐去上?
怕隔太長時間唔記得哂

上完先知強制試日子
同埋建議考前再上2堂， 前一晚一堂 考前一堂

岩岩上網報左香駕
要等兩日先打比我

新觀有無得做分期

same，驚賣唔出

cbr250rr

沙田駕駛學院強制試租車自行練習好貴呀
350 一節

有冇人知如果係沙駕嘅學生
可唔可以去新觀駕嗰度租車練強制

想問下大家學車嗰陣 係用自己頭盔手套定係用學院裏面嗰啲

肥一次千幾二千

$350 55分鐘 真係有啲撳住搶
利申 死窮撚

我畢業個陣淨左3堂未用
PASS左就幾多都抵比啦

巴打你報精簡定全科個課程？12節強制係咪唔太夠時間練習？

但我報沙駕學
佢好似要我book左考期先?

想問下ninja點拆個後座出嚟P牌拎左車冇耐 買左個車尾袋 但唔識裝 又唔想比錢人做啲好似咁簡單既野

去d 出車熱點
自然有26 ching 幫手換
我上次去昂船州有人幫我裝

我唔多同人地一齊出車 次次都自己行上網又搵唔到安裝教學

其實想講…而家報係要 4個月

插匙 向前蚊
唔係叫你同人地一齊出
係去到d 地點 自然多26
到時可以問人
再唔係返車行問

自己download份service manual 慢慢睇睇
又唔知你咩年份型號
卡華差唔多架架都叫ninja

用車匙插呢度開，好似係。

得左！ 唔該晒

問過啦
新觀駕未正式開無得齋報強制, 只可以報全餐
最後去左沙田

起都未起好 唉 都唔知幾時先有得上堂

師兄報左？咁佢比唔比到強制試考期你

報左喇 佢話一個月後等電話約時間上堂 上哂三堂先比試期 但上面D師兄講新觀駕係排期最快

有無清係香港見過?

又真，但佢原裝

Cb300r座高好高 799cm
等下出年新mt03 好似好靚仔

啱啱入左個 幾型仔 ASTONE GTB600 II55

amazon 3 in 1抵啲，加個Tirox 螺旋刷
利申：用緊

有冇巴打瞞住屋企人揸26

我
由學車到宜家p牌出左車都唔知

有冇心得分享下，頭盔裝備係咪唔會拎返屋企

請教下，MPPL同WAX
唔係只需要用其中一種？兩隻都要用？

係咪間間都差唔多 我見沙駕有個精簡課程5482好似幾抵
但佢無寫有幾多堂

學神果陣自己買左頭盔手套，自己有46多數放係車尾箱
關於電單車文件野都收收埋埋廢事俾人發現

路試部分：電單車「路試」課程包括13節實習課堂 與 2節理論課堂。除6節自行練習課堂外，所有課堂均由專業導師指導下分階段進行。課程由專人設計，為學員提供電單車的路面駕駛技巧訓練。
內容包括：4節「路試訓練」、2節 「考線透視」與「斜坡「8」字實習」、6節「學員自行練習」、 2節「理論課」及 1項「考試專車」
(共15節)

每節55分鐘 (不適用於考試專車)

其實有寫

Thx

你見佢淨係入架cbr650r 拎去驗車都冇任何cb650r 就知咩事啦，成日入車又慢過人，cb400佢反而有新車呢個先好笑，我最諗唔明點解反而會入cb190r 呢啲大陸車，但香港又真係好多人買嫁喎

巴打建議深思熟慮下
始終暪住屋企人都係唔好
好好諗清楚先

我夠膽講大把

3in1 係洗鏈 潤滑 鏈蠟
當然洗完抹乾條鏈落潤滑油，鏈蠟噴左令到潤滑層持久一啲，有咪順便落埋，無就落完雨落返潤滑油

799cm，接近8米wow 清

腳踏都掂唔到

我都係，一部羊一部啡拎

大家用開咩外國網站買配件或者頭盔

請問新手想買頭盔同手套,元天屯有冇店舖介紹?

運費好貴
集運肯唔肯送？

集運返無問題

Sor7左本身渣緊tw200 想試下d巨人26

有無洗車用具推介
屋企有水龍頭但我冇gear

單車鋪5件裝刷，起車架，10蚊店洗煲個類長柄刷
最好買埋洗呔洗迫力清潔劑，吸水布，一兩件唔要嘅tee洗鏈就差不多

冇直架 冇起車架 可以點洗鏈

元朗好似得安興街間文域賣裝備
德勤好似整車同零件為主
屯門就唔知，天水圍應該唔洗諗

安興街個間我有印象呀,係大坑渠過馬路個邊
搵日落去睇下先

我絲 報A1 強制係沙駕 得3日 12個鐘 唔係好夠

強制正常係上12小時咋
補堂就真係睇天份同能力

慢慢推車 推到條鏈循環咪得囉

有無師兄知沙駕部學車咩型號？

好似係Cb125f

不過用得多，側架有機會變形

我都係咁洗

同埋，洗鏈我用wd40算，鏈油先用正式野

效果一樣

我都有咁諗過 要推幾多次

報左新觀強制同路試total$69xx，問佢強制期答唔到，路試係pass左強制排9個月

WD40可能會太拿

有冇人知其實新車run in 係咪真係耐用d ?
分別有幾大

我岩岩都收到香駕電話叫我落面市比埋$548學習駕駛執照及$510運輸署考試表格費用,仲有$1000租車費,計埋$8037
咁佢照計如果三個月內PASS唔到強制,咁咪要比多一年學牌錢去考路試?
我有冇理解錯?

有手提摺疊式起車架，摺埋後大約一支水嘅 size。夠撐起單邊尾擔洗尾轆，頭轆就要推下車

正常你要pass左強制先整到學牌

睇返之前講依家排強制都2月-3月,仲要排多9個月考路試咪最快都要11月,唔止一年

想快就去大球場啦
港駕係梳好多

本身都分好多次比錢嫁啦喎

騎士自家店有手套
冇頭盔

應該都一年內
我啱啱考完
18年9月7號報名
18年10月1上強制第一堂
18年10月31日pass 強制
19年9月8路試 fail
19年10月10再戰 pass
學牌到 19 年11月10

有無得係新觀學，大球場考

同問 我報元駕 職員有同我講叫我兩個星期後去門市報返個強制試考期 但又叫我呢兩個星期報左強制試果三堂先 姐係我要宜家報左堂先會知強制試果期？

因為我睇駕院個app 佢話最近既強制試考期已經去到4月尾
咁我宜家報左上堂 咁咪要隔好耐先考 到時要補返堂學返？

有無人試過8號/十號風球揸出街？

新觀唔知
舊觀係冇得考大球場，要自己搵師傅

wd40會溶左d膠

我上星期報駕院強制…個職員話要book左考期先，再約ABC堂
考期2月13！
A：1月21
B:1月29
C：2月1

我話上堂隔咁耐…可唔可以改！ 佢答：最好唔改！

咁留返D堂考前幾日先練可唔可以嫁?

唔係得ABC…3堂咩？ 3日：每日上4個鐘！ 重留咩堂？

我都費事改期…叫佢預鬆d時間比我，睇下到時洗唔洗買堂補鐘！
見話用app好難約到揀岩心水時間！參考下

我沙駕考，用apps改左2次
不過考前都補左2節

多謝呢到啲巴打，今日強制pass左
頭2堂都係成67咁，
第2堂仲炒得幾勁（職員仲問洗唔洗call白車）
第3堂人地練緊考試野，
我先開始轉到波（仲行緊大圈，尾段先試細圈）

曾經諗住唔學算,但心諗唔撚係咁垃圾呀？
加上追post追到好想有牌出車，
於是決定左瘋狂補鐘，我唔信狂練都唔得！
啲錢洗出去，練返黎都係自己既

之後補鐘啦，補第1、2堂就突然開竅咁，
開始做到6-7成考試野
但始終都唔穩定，總共補左5堂

最後今日考一次就pass左
所以考緊牌嘅巴打唔好放棄呀！

嚟緊打八字、路試，應該又要瘋狂補鐘

有無人知深水埗有無邊間車房老實 新手乜都唔識

3號波 上錯昂船洲大橋
覺得自己會死

我第二堂都炒得好勁之後要補堂

我上網報個度話我有12節，即係三日要上哂？咁我睇下可能考前一晚同考前都買鐘練下先，死啦，我諗住唔洗學咁夜，收工六點落到元朗學，如果每次要上四個鐘，十點冇西鐵返屋企

一日上4節， 其實得3堂

唔知有無錯！ 每日：好似係上1堂導師理論…之後個3堂就練？
不如直接去門市問清楚…順便即場約埋考期個d？

岩岩搞好文件，佢叫我兩個星期後去返門市拎個強制考試日期，咁呢兩個星期要我用App約左ABC三堂日子先，但佢check左依家排到出年六月先有得考，到知道落實左日子如果真係咁後既再改返後啲ABC上堂日子

岩岩用app睇強制試參考時間係2020-5-8 1500

但佢又叫我呢兩個星期盡快book堂先 但駕院個apps最多book 3個月內 但我睇最快考期已經去到4月尾 咁我聽佢咁講咁快上堂咪隔好耐先考？

我都係呢個情況 我就係唔明既然多制試期都要6月先有得考 咁點解要我地自己報左多制ABC堂先！？
我宜家就聽佢講 book 左 30/10 1/11 同14/11 上強制堂 咁如果我上左呢幾堂先 咪要等成半年先考強制試！？

我岩岩報左A最早都去到12月30號，我諗要等到十一月先可以book2020年1月再上B同C
好明顯佢係焗你book唔到堂，又到臨考日子要你補鐘先考

其實如果我地到大約就黎考既前一個月先book ABC得唔得 好困惑比佢地搞到

之前睇youtube有搵左個honda（私家車）技師返嚟講

佢就話近兩年嘅新車（私家車）其實就唔係太大必要
話啲機械精度高過舊時好多
主要都係開呔，俾你熟習下架車之類

電單車我就唔知係唔係完全一樣

不過佢最尾有戴頭盔
話雖然唔知係唔係真係有用，不過做左都冇損失，不如照做

同埋，佢有講到依家啲車副偈其實大部份物料都用鋁代替左鐵，已經冇咩機會睇到鐵粉

有冇巴打講下電單車偈係唔係同樣情況

唔好急，我估佢可能lock左我地個日子，要真係定左個考強制試個日子先有得揀日子上堂
我諗住11月1號就去問佢考試日期

逾早上逾早考

咁搞笑，咁我睇下有冇早啲上ABC堂先

岩岩改左10月28，11月6，同11月15
唔知可唔可以早啲考強制試呢

自己車的話我會run-in下先，又唔係好耐，起碼會揸得安樂啲

我都報左 30/10 1/11 同 14/11 我都希望會早考試

我想分享下我既經驗，我係6月中屯門Meg 到報元朗駕駛學院既，由於我有1、2牌所以唔洗考筆試，比完錢登記完所有野之後，個職員就叫我下載個HKSM既app，跟住佢叫我自己是但book晒果3堂拎左考期就自己取消再就住考期book，咁我就係櫃台前book晒，跟住佢同我講一個星期內會打電話比我同我講幾時考，之後無記錯過兩日就打比我講11月頭有期考，確認咗之後我再自己改上堂日子。

訓的不是車 是人

咁姐係我地等佢打過黎講比我地知幾時考強制試就得？ 因為佢又叫我地要兩個星期後自己去門市報考強制試

因為我係櫃台前book比佢睇，所以佢知我已經book晒啲堂，我諗你要打電話話比佢知你已經book晒三堂。 但係唔知佢地既程序有無改到

請問師兄們 港島報邊間好

我聽日收工經過試下同佢講話我book哂三堂，睇下佢會唔會同我講一星期內打比我先
利申：未買頭盔同手套，一定左幾時上堂即刻買

依家咁多人考26
以前排兩個月就考得強制

我fd 岩岩 pass 左強制
要下年8月路試

今日中人生第一張320 想問下張野係咪搞左錢就掉得？

直接去駕院報係唔係應該無咁轉折

我諗差唔多架咋

我早幾日去駕院報佢係直接幫我排到強制試同ABC堂喎

亦可以過膠留念，幾十年後拎返嚟睇吓懷念當年情

屌佢老未 唔打多次去新觀駕問都唔撚出考期俾先我
一打過去就話可以約時間攞期 佢老母晒我時間

我報名個時一次過俾曬錢了

泊邊度衰
近排鳩泊得幾離譜差d 唔記得會比人抄牌

排到幾時今日報完佢話要等三個星期先有人打比我

你三個禮拜咪好囉 我七月頭pass老強呀
要等三個月呀
聽日先攞考期 我屌佢老母

問題係有嗰陣期唔撚打過嚟叫我攞
要我問先俾我 嬲鳩

Sym就出部500cc羊唔知幾錢

咁掉撚左佢算 好嬲

沙田廣源附近鳩泊 見前後左右都咁多人

最好等多一兩個月先處理張野，萬一過唔到錢你都有證據你比左。

Ching點睇cbr500r

都冇乜空間定價
我個6蚊啦

佢講緊張「告票」喎點證明你有交到罰款？

如果透過郵局交左錢會係上面有印證明，如果銀行轉賬就印返張通知書，留住一頭半個月後無再寄信黎就可以掉得

所以你要講埋用atm交要留receipt先得

利申：用atm交開

唔好意思，只係提議下唔好掉住，經驗之談而已，要detail到咩形式交錢就下次再建議各位ching時再完善內容

用一年時間考兩次，終於pass

感激各位Ching

有冇手足揸緊vn900?

GSX-R世界身第一

呢個係26考試交流區

要養成頭7尾3習慣

有無大佬買左CBR250RR

原來真係好多人考

重、型、香港評價低
但外國又冇話踩得咁盡

其實講緊鬥柒

垃圾冇討論價值

我都見到呢個 但打去問佢話電單車課程要6000-7000

唔係要full pay咩

係呀,我報左元朗全日精簡課程就$5979,不過要再去門市比多$2058運輸署學牌同租車費用,加加埋埋基本都要$8037(未計日後可能要補鐘)
佢仲有個全科課程組合$7,530,我尋日問過佢,佢話其實係路試課程會多5堂

香港啲網上評價
細cc話垃圾邊夠玩，加少少上1000
單缸又話係缺點、震過貓王
雙缸又話無特點，悶
三缸就鳩叫話正呀，d聲夠特別
四缸/V2熱到仆街，但就一定要話好好J啊
得正叉又話廢，冇撚用
但到原裝落足晒料又嫌人貴
假啡鈴又話冇料扮四條，恥笑唔係真跑車
就連車都無試過，都可以就咁話個車頭柒所以bam

彷彿一定要全世界要係嗰幾部大路車先得

我個人睇就真係型
可以做返輕d就屈機
不過500r完全比細佬250rr搶晒鏡頭
之後又比Ninja400食住
如果佢做返同ninja400一樣規格
我諗大把人會出佢

之後問佢自己架咩車，原來係好似我咁揸綿羊

不過至少好睇過390

想學 但個價同私家車差唔多

講型，孖R型好多
市區250RR夠晒玩
一係比多少少上600

齋睇spec

偏運動 vs 偏舒適
45ps vs 49ps (多10%)
3.9kg/m@8000rpm vs 4.6kg/m@6500rpm
168kg vs 193kg (重15%)
$61.8k vs $63.8k (貴3%)

係重量差少少
但500r低扭都高幾多下
又未至於食住晒既

我都覺得500唔差架
做返16x kg實好好玩

新手想問去邊度學最好

咁輕有咩好？上橋好危險喎

利申:R25,經常上橋都唔穩

其實係部ninja 400太輕
連R3都要171kg
500r碟, 胎, 引擎，油缸全部都大d
如果壓到<185 kg左右都收貨啦

定位問題
Fairing車輕操控好
馬力重量比
你諗下要車多個人咁辛唔辛苦

上橋側風一定唔穩
巴士都係咁話

ok啦
600rr都只係18x kg
1000rr 19xkg
有乜理由500咁重

Btw 650r 20x kg...

請問P牌出來保險費幾錢？

我本身有十幾年1,2牌,都想考好耐,最近又突然想考,同屋企人講左,佢地由原先唔出聲,到早幾日話自己就到時間就去喇,咁我就即刻上網報
我自己係一個諗得耐就一路拖,到最後不了了知既人,所以都係屋企人OK,我又READY即告考,之後既事之後先諗

$1700

返工絕對要行青山公路 我自己揸開46 都成日見屯公有好多傻鳩無啦啦cut 線 跟住搞一後而急停

1580

咁應該就要鋁合金車架先得喇
再睇下600同1000個價

390 個頭燈->

唔洗2K咁平？是三保嗎？

係, 電單車冇全保出, 講最平就應該深水埗間鴻X出

ICIC，26真係易養好多

500r 清哂舊貨未
台仔揸緊2019 改版好耐

平係用條命去換返黎
生命值硬接

有冇人幫襯過榮昇?
想知依間野口啤如何
google完都好似冇乜資料

天氣熱無冷氣, 天氣凍無暖氣
無得係車廂做私人野
搬唔到大形少少既行李
呢d都係電單車駛費平換返嚟既代價

有呀，不過唔知係咪妹嚟啫
想去買二手車？

我都係咁諗,之前揸46行屯公真係步步驚心,太多搵食車,所以日後我都寧願用多少少時間行下路出荃灣再返出九龍
利申:未考已經諗想出R3/NANJA 300

上班代步方便，46搵拉泊已是一個大問題

巴打係問強制個期定路試？

地球就係你嘅車廂

路試

有fd 買過架cb400
行唔夠一個月highway 死火企撚左係度

升返晒

錯post

係咁㗎喇，仲未慣咩？46買車都係咁
高手數又話牛肺
年份高里數少又話假咪
乜都要彈一餐

屌拿聲 新觀駕 工程又delay
今年都唔知上唔上到強制

如果6萬好似幾抵玩

邊有可能
打死晒自己d車

big one?

好啦 咁唔幫襯了

唔係買新downtown咩

有冇邊間改野夠平服務好？

你想改咩先

把手有冇？

有沒有研究過那個試場易考D？即是沒那麼多死車或行人。

問左個朋友，佢就話鴨脷洲最易，最難港島，其他都ok

我睇過元朗一次，工業區內都幾麻煩，兩邊都死車

本身我住港島 將軍澳番工，觀塘應該係最好嘅選擇

而家新觀排路試要幾耐？

如果7萬幾我寧願買二手tmax

都5年車喎, 睇定啲先啦
個人覺得TL會比AK550穩陣

台仔抵玩好多
Tmax真係貴在牌子

新車係唔係逃唔過跌車命運
今日拎車就跌一跌
花左左邊牛角

AK550自己唔鍾意,MAXSYM TL睇左意大利實車D相,全黑唔錯,改埋短風鏡

點解
拎車第一日都跌花牛角腳踏

未慣佢堂呔低速u turn時扭太盡
原本仲用腳頂住想話扶正佢
最尾都係頂唔住
慢慢放佢落地

星期日去買pk膠先
個人會定啲

由於12月先領部R3 而家睇緊d改裝parts
有無邊d係必需要換 好似pk膠 engine cover個d
另外想問有無ching用過Toce喉

就係見佢有賣 定係去代理好
仲未試坐

乜都唔識就pk膠玩先

新車緊係去代理啦
除非佢平好多就話啫

巴打新觀駕上左強制課喇咩? 唔係未起好?

你唔追post睇 我七月頭舊觀駕pass 老強呀

新觀駕做野咁笠柒架咩。。。

好

有無NC750 車主? 自動波街車到底咩感覺?

TL 2年前睇真係wa好靚
終於出

但唔係話pk膠其實都幾傷車?
利申唔識

跌車保護
大炒傷車

新會址都搞咗咁耐啦

大家點睇買新車但泊骨位？
個電單車考左2年，依家手鬆d想買架車代步，但又唔識睇二手車，想買新車咩都唔使煩
屋企附近又唔覺有室內場
心儀mt03/z400

大家比d意見

唔好話新唔新車啦 幾舊水有月租位的話 點解要慳
骨位好多風險

我揸過，個感覺其實係似街車多啲，因為佢個DCT波箱真係轉波

屌我報左新觀駕 感覺好伏

好想快啲掂車琴日報話要等三星期先打比我約堂

但係個期係快好多 教車師傅都係舊觀駕嘅師傅
係俾期我嗰陣唔催唔理我

哎 希望佢個場快啲好快啲比電話啦 上面見師兄話11月頭會開始打電話

問題係屋企附近無，如果個停車場遠既話咁又好似無左揸車既方便

有冇後巷？
泊後巷好過泊骨位

有個室外場既，但係都要幾舊水，日曬雨淋
後巷真係要搵下
骨位真係咁危險？我行過骨位見d車都好新淨，車袋又唔用，仲要係r6黎

危險在比人揩花

間野個樣真係似伏
成日擺28car 搏傻仔中招

想請教下泊骨位有咩禮儀或者地方要注意
如果骨位D格泊曬其實係咪向左右伸延 總之唔好阻到出入口 咪錶位就得

唔好揩花人部車，唔好阻鳩住人出

到時都照整左先 驚龜速跌車
另外想請教多少少 run in大概要幾多公里左右？

User manual 一定有講
咩車都唔同

結論唔好做伸手黨

如果去半個月長旅行，部車擺骨定擺街好？ 附近無月租位，定寧願真係揾個遠d嘅車場月泊

行慣咗就無事，只係不停要借線打燈另頭

你唔怕成日俾人搬車hi花就得

想出套忍3 新啡令 有冇巴打岩

邊位師兄咁有型？

人唔係香港就租位泊啦，第一骨位泊多過24有機會比人抄牌比人搞，第二如果黑警又鳩放彈燒車真係無仇報

學牌想出架車考路試 有冇師兄知z125 pro 易唔易打8字 同埋保險係唔係講明可以考試用就得?

好撚型

其實佢停左幾個月唔係應該會塞住左排耐左？

好似9月30先停

個人訓到咗咁低，但部車竟然可以做到咁直，難度分9/10，利申：直過佢

學神想出車 max125好定cb19r?

唔該晒ching

Cb190r

msx, pass左當fun car玩, 再買另一部實用大cc

Cb190r 雙騎夠唔夠力

上個星期報元駕，強制要排到出年5月，係咪痴左線

you're not alone
尋日去confirm個強制試期聽到話5月14日,我個刻想放棄去第二間報

係咪影左快相

雙騎真係起碼300

三陽部新150cc羊

台價105000

學牌出架mt03 燕梳幾錢左右
早排爬過文見到 有間2k 幾 但搵唔返邊間
如果買全新車，應該去左yamaha 買車先定去保險搞左先

唉 今日轉彎嗰時太快炒車 都算 仲要個頭盔Hi花人部車

學牌出mt03保險最平都應該要3XXX
另外你要拎咗牌簿先可以搞保險

雙騎上斜路300夠唔夠力要經常上柴灣道

Why how where

唔該哂

之前都試過轉彎太快炒車，好彩只係炒落個壆

你聽下好，佢同我講答唔到個場幾時起好，可以上堂

轉灣快

自己個人損晒 仲登親 好彩只係Hi花人地小小 應該一幅油搞掂

如果唔係個頭盔夠硬淨 我應該腦震盪左

快冇獎嫁傻仔黎既

joymax 250表示勉強ok

跑得快不會得金牌 只會得神主牌

太快自炒好少見

有冇邊間車房幫人改裝價錢合理？想加隻大架

咩車？邊區？

有無受傷

仲可以分享炒車經驗即係唔係好傷遮
係咪覺得炒得好戇鳩呢
記得申請車手獎整返好似架車

車手獎都係獎，最緊要係夠傷

大山大撚把啦

198x年，反而有摩打輔助腳踏車

3xxxx二手車同5xxxx新車, 點揀好?

sv650x，九龍新界就得

想問下淨係報強制試先得唔得？幾錢到？

四肢都郁到嘅 係個Pat有啲痛 應該依一世都唔會咁On9揸咁快

學牌就2手啦

行緊幾多? 記住呀 快無獎 命就得一條 你要飛車既 大直路先開油玩啦 香港路面唔岩玩咁快

利申 準備上強制試

頂，有雪牌，甩埋p架

咁又問人

我咪就係問緊點樣揀

雪牌就二手算 扲返個感覺再諗下係咪要買新車

個日去沙駕報強制
Book 左一個月後筆試 跟住佢話要排四個月左右強制試

新車拎住張單可以去搞保險架啦
張單有寫底盤number同埋引擎number

清 比你張單黎睇下
我yamaha張單就無喇

車都未到 車行都唔知派到邊架比你

唔識check車又怕買到鬼車嘅就一手
乜都唔怕粗揸嘅話就二手
26同46嘅一手二手價相差太遠
我覺得如果由零開始真係要買新車，起碼有濕鳩代理guide住你幾時要做保養

有現貨張單咪有寫

你買車
車到同佢講要details出保險
比部車料你就可以出到cover note

一個肥咗佬同話ninja 唔夠揸既學牌講真係好有說服力

車都賣埋

正常都要等3個月

學牌出架2手車有咩選擇，揸到p牌就換車。2-3萬有咩好選擇

3個月好正常喇,我岩岩報元朗強制試都要等7個月

去其他區啦

已經比哂錢...伏已中

有無開group 想入 揸緊cbr600rr

前日網上登記左新觀駕, 但仲未有通知
諗緊Keep住等定轉去沙駕報

想出部300cc羊既新車，如果vespa 新車揸左兩三年個價會唔會插得好勁？見網上都冇咩人放參考唔到

我都想出vespa
可惜個人太大份，坐到上去架車望落好似巨人歌莉婭

唔驚,好多鬼佬都渣

跌一跌車 撻到無電都撻唔著
最後要推撻

唔好即撻
火咀濕

佢一日未開一日都唔知排到幾時

費事等 轉左報沙田 預計筆試後排3-4個月考強制

Btw有樣野唔係好明
個路試course本身話有幾節係for自行練習（練路線/8字都得）
但其實當攞左個學牌 其實平時（學牌合法時段內）又可唔可以自己去路試條路練呢？

8字喺駕院入面應該唔比你入
路試路線你自己有車咪得

一個月後路試 J緊1 take pass 後出架msx125 想問下拎車之後係咪要自己渣返屋企 有冇得call車送返屋企? 新牌行高速過隧道好淆

pass 左先啦

有冇人有睇Hin鐵騎四圍去
佢係大埔道快撚到呢
真係覺得佢有一日會出事。。。

新牌仔心態

原來5年前已經拍，sor

你max行得幾快

買架300cc 好似好啲，唔洗咁快心思思換車wo

第一部買細車 唔洗一個月就想換
呢啲係反樸歸真先買

真

有個老友揸開tmax 上年見佢買左部msx，話想渣下波，搵返青春嘅感覺

報左新觀駕強制課程既 揮揮手

收到電話既講聲得唔得

多謝巴打意見
遲幾日去落訂

買咩車呀 清

太心急 我都等唔切 直接轉第間算

比哂錢喇喎?

我落門市報沙田
我早兩日都係上網登記左新觀

聽講個考期都係差唔多 有朋友一星期前報 2月先有堂上

主要係報新觀唔知幾時先有得上堂
我又連筆試都未考
費事拖太耐

我等下個月考完筆試再落鋪攞強制考期

有睇，前幾日有段片都講佢差啲被46炒

其實好小事，比人兜巴車埋黎日日都見

岩岩P牌，準備下星期買架舊CB400操車用，但由學院車跳去CB400，真係驚自己控制，睇車果陣已經好唔慣，想問下大家有無咩野要注意？

有冇手足試過抬偈？ 人工大概幾錢到？

新牌出小火神做第一架26,座低好控制

揸開46，學26純粹係完夢 買msx心態完全係當玩具玩

有冇師兄指教 出車係咪要自己揸返屋企架

佢揸得咁快 入咗46盲點 根本反應唔嚟

同感，大前提你揸返屋企條路無學禁。

P牌出車，唔擔心學禁，係淆高速姐 旺角返沙田呀大佬

多望鏡，提醒自己唔好咁趕，唔好攝車LA。

另外預備八達通過隧道就得。

請問大家，點樣定油定得好？個8字硬係咁穩陣。

就考

行返轉大埔道先

46司機表示: 有得攝你就攝啦, 唔好佔用路面空間

行大埔道 唔係高速 不過都要小心 有馬嬲仔
驚嘅話 拎完車 事先睇下車行附近有無空地 兜返陣先出馬路

真係驚，咪call 4 van抬上去

4 van 可以送26?

會唔會反車

未去過電單車節, 想問會唔會好似46 road show咁買車有節?

試車果陣好淆底，因為馬力大好多，又重好多，聽日仲要喺沙田揸番大埔

行上路跟牌行50

飛車安已不

用無名指尾指+掌心控油門，唔好用食指中指

行獅隧 全程都唔會太高速

你意思指食指中指就放在頭制，無名指尾指就扭油？好似好難用力扭咁。

先謝你的意見。

就係難扭 所以易控
同埋應該係用掌心控油 手指係輔助 帶動掌心扭油

利伸 師兄教路 自己用過發覺啱用

等我明天試下先

咪係，佢根本害撚死人，仲夠薑去屌人

M仔咁細部無問題，怕跌咪落繩綁住

唔該師兄

唔覺有，根本成個電單車節就係一班26友圍威喂
去到除咗同啲harley影相，真係冇嘢行

諗過mt03同z400
偏向z400,性價比好似高d

睇樣
性能分別唔大

有錢的話考慮過學牌出車
但觀塘返屯門

講真，路試差唔多等成年，學牌出車安全駕駛真係唔過份

聽日考大球場有咩要注意

但係見好多學牌出車都係肥，揸開馬路會壞掉勢

大綿羊同巡航話攝就攝咩

笑左

一次判斷錯就賠錢

而家個個帶個go pro係頭就話vlog vlog vlog...學牌又話vlog, 學牌唔掛學字又vlog, 好似呢d死飛爛飛既又話vlog

咁點先叫vlog
我睇台仔好多都唔係慢車
除左美帝13n得閒可以落場

咁的確係vlog，不過係唔合法嘅vlog

咁仲有咩channel好睇
得13n？

今年好冷清d大牌子全部唔敢擺攤位

其實我覺得個46司機都叫算係咁
事後有開窗同佢sa lum

不過都係嗰句 唔好話邊個啱邊個錯
26同46撞邊個蝕底我諗人人都知

13n拍得幾好，不過好似同喺香港玩車條件差太遠。講返香港嘅vlog，其他都唔差，不過我覺得有啲錯嘅嘢就盡量避免吓啦

放得上youtube俾人睇嘅，拍片者嘅駕駛方式同態度一定會有人討論，啱同錯各有各睇法好正常嘅

下 乜以前有大牌子擺booth咩

講得好

台灣有個龍蝦超人重痴線 揸架R1真係飛撚住去 完全唔怕 應該係遮住車牌飛

MotoE叫做有小小驚喜

仲要成日起頭

我睇小萊姆

個人認為學牌出車，心態比技術更重要

呢個真，根本係班友仔心態有問題先會學牌出車fail

請教 msx125原裝冇大架 長期用側架泊車會唔會傷車?

好硬淨架，落左側架成個人坐上去都唔會有事

定係你驚啲偈油定咩油去哂其中一邊？呢啲通常幾個月唔郁車就可以留意下，但係其實都冇咩問題

唔評論邊個錯 但佢若果俾46撞 自己拎黎

收到 仲諗住要買個支架升起個後轆添

請問下 新手出車有咩裝備要添? 已經有頭盔手套 唔打算落雨揸26所以冇打算買雨衣

你係想考埋棍波定點？
z125有半自動波版本你可以即刻揸
msx125得棍波你無牌唔揸得

買定好啲，有時係你揸揸下就落，就搵嗰位着返雨褸好㕷
買車冚同鎖

買新車 車行會唔會送鎖/冚？

燦基應該冇了

咁買咩鎖好 我會擺停車場

我自己車冚加單車鎖，再加碟鎖
睇下你想要幾安全je

琴日公主道有架tmax 全程70up 攝車
嚇撚死人

祈禱有人幫你擋電車路轉彎個段
跑馬地上斜唔好淆d 人實讓你先

好感動，出門南華會寶馬帶頭唔行

讓哂成條線比我行

合格啦

恭喜哂
大球場有人幫成功率高好多

出車

多謝

好痴線，唔講以為去左印度

雨褸係預揸揸下落雨著，或者一件長袖單車 Jersey防曬，如果每日都長時間揸，最好買套夏天甲防跌跌撞撞

冇A字就應該包左棍嘅
應該都有得齋租車練
不過唔知咩價錢

最好練多d
同綿羊/棍私差好遠

想問on9野

我今日pass,學牌仲有成半年
但冇cup到46學牌，係整P牌前或者整P牌時可唔可以埋返46學牌?

d 46推前半個車位就左右攝
後面睇都覺得痴撚線

學牌同p 牌分開計
學牌未到期就可以再cup 46

明哂，thanks

有冇師兄呢排萬里達訂左mt07?要等幾耐

新手就想mt07

岩岩同fd子傾完，07 2020可能大改，想買架羊或者400cc左右先返工需要，要將軍澳入鄉園圍

早兩日去，見到隔離有師兄好似訂07，如果我冇聽錯就應該下星期

但下年改款e家買好似好9

想問下，我架ninja300 啲啲污漬係咪水箱漏水造成？係咪出左事

上網睇唔係2021先發表咩？

放下先

你水箱水咩色

得喇得喇，呢個新聞個時個個巴打都有睇到，係我e家先拎到牌

但見好多p牌mt07

紅色，某牌子油性水箱水
落車房先睇水箱蓋有無打柴，然後睇喉碼，再睇水喉
利申:睇圖估

鬼佬好多都講07係新手車，車身輕，你有返咁上下重量其實唔過份，油門在你手，一切都係心態問題

揸緊07，好想換tmax

岩啊 心態好緊要

萬里達訂左車29號先有得拎, 好心急
小妹啱啱玩 26 唔係好識, 車行嘅保養洗唔洗比錢?
話說如果"改車"就冇保養, 但點先算改車? 如果加尾箱, 側箱電話架去保養之前洗唔洗還原?

訂左咩

唔答我 咁我都唔答你

睇圖似碌過d 油漆多過水箱水

BTW, Hihi 噢抱抱

同意. 可以洗左車先, 再著車一陣就知有冇野漏

唔好急住出街住，近近地係屋企附近玩下架車先
油門，離合，Break，收放熟少少安全D

根本揸得衰嘅話，揸咩都可以炒嫁啦，睇下一年唔知幾多r3 忍300/400出事咪知，同埋揸26最緊要保持放鬆同心態平靜，我都試過有時揸到燥燥地搞到揸到有啲危險（係台灣揸細cc太多濕鳩野搞到），事後我都自己反省覺得唔好，下次要改善

新手理論上講最好緊係逐步逐步升級會好啲嫁啦（啫先係200-400呢個階級），台仔點解佢地一考到大cc就會話一黎可以上600中量級車係因為佢地本身至少要有細cc一年先可以再考大，理論上起碼對電單車同路面有一定經驗（當然依然好多三寶）

係香港用路同考試環境計，直上600其實都可以，不過謹記俾油同控制車量要小心更多，最重要管理好自己心態，咁就可以長揸長有

孝子車當年討論就係我岩岩學車既時間，估唔到今日仲有人拎呢篇野出黎兇人就真

即係話個情況冇改變過

其實成日提住自己26就人包鐵, 人地就鐵包人, 無論係人地cut雙白 + 自己正線啱哂都好, 撞左都唔知有冇命 claim, 就會好小心

老老豆豆我覺得mt07真係好撚慘，明明都係一部好車但就因為某啲人揸得衰/真係不幸出事搞到呢部車俾人笑

以前都好似有單學牌揸架r1上大山之後炒車死左，香港都唔知有幾多學牌經常扮有正牌然後違返哂學車規條，淨係youtube果個乜鬼小林已經係啦，又上公路又盛，仲要唔知係咪係非學車時段揸架車遊車河

17年架篇野當年d巴打們睇完心態都係sad多，因為好似單月幾個孝子，好撚慘

唔係話唔得，老土d囉，因為當時已經總結左心態問題

岩呀，但r1, H2個個買得起咩

當年有人飛鵝山影到有人架車個車cum吹走左下面係架p牌h2

小林係學牌？

我覺得係台灣揸26真係鍛練心態嘅地方，話就話機車大國，實際上揸26依家目前計就係二等公民，成日俾啲“四輪大爺”恰鳩

佢學黎
但應該冇過時間

路權問題到今日好似都冇人答我待轉區點用

佢啲片頭寫哂“學遊記”，佢分享強制條片都係四個月幾，依家排路試快極大球場都半年啦

大球場對上一次睇9個月

所以我寫“唔知係咪”，但扮正式牌上快速公路一定有啦

邊條快速公路

我唔玩呢post有一半原因係以前有人教人拆牌

佢連平地8字都打唔到

出車唔係練考試，考天才咩

冇人答就由我答啦人在高雄揸緊細cc，遲少少去考埋大cc（最衰香港26個牌冇分cc搞到只能夠換細cc，所以果陣我直接即日報名即日考算）。

待轉區係for機慢車去用黎左轉，因為台灣好多路都有啲線係“禁行機車”，250cc 樓下嘅車/單車之前如果要左轉，就要入左個待撞區，再等另一個燈號綠燈先可以行

摺牌, 拆牌, 唔掛學/P
呢D 玩法一直都有.....不過我自己個人係唔鼓勵

一定過喇，佢同魚波出車都話車到3-4點
學牌唔掛學都敢放上youtube

屯公，睇魚波果條佢地第一次約出黎見面條片，佢地入機核個中心咪行屯公

好多人係遊車河大於練車
我講緊心態上

我記得你

下路黎喎

真係以為自己係女就大哂咩

咁轉右呢

好奇一下台灣考重機牌要考啲咩㗎？

佢冇掛學就一定架喇

要拎重機牌

香港牌淨係換到299定399cc以下

我個人就唔太反對學牌出車嘅，不過對呢啲違哂學車規例嘅人好反感，仲係學神啫係未有好多經驗啦，同埋好老實講，我覺得就算揸車揸左十幾年，都仲有不斷進步嘅空間，學台灣個教士所言，佢揸左十幾年大cc都仲覺得自己係馬路上學習緊

佢轉入深井個出口點會係下路呀？利申廿幾年屯門牛

學唔學禁好小事啫
冇乜好討論
不過d片悶d就真

教士出左樣未

bikein小三個名好好笑台灣講車個節目講電單車成日睇

i mean台灣考重機牌要考啲咩項目，打8字果啲。

250樓下，台灣機車駕照分類：

普通輕型機車，50cc<<
普通重型機車，250cc<<
大型重型機車，251cc以上（啫係可以話冇限制）

大cc考試片：

香港26 utube 唔全面
台灣有資訊性
劈山型
咀炮
發展得好好

但香港全部vloger
垃圾到傻
仲要叫人課金

小豬有條片係講

搵比你，等陣

我記得我個時研究換牌好似有唔同

睇返佢好多年前寫啲blog佢係有出過樣（依家有冇del就唔知），介紹車嘅話bike in in 測試真係我覺得講得最好最中立，而且好詳盡

bikein真心正

睇新車一定睇佢，重會搵人做矮仔個下正

三個youtuber出車嗰條已經係過學禁時間，又成日唔掛學牌

後果自負 後果自負

我睇過台灣監理所話換大cc果到話要有證明你係有揸過大車嘅經驗/你係用大車去考試，如果澳門反而因為有分類所以拎a2 650係換到大cc，香港果個證明唔到

新手，想問下17年發生咩事

老實話，香港黎講魚波係“唔完美 唔算專業”，但講真以香港計佢係算幾有心，當然課唔課金呢點就自我決定啦，你覺得唔值咪唔課，值嘅咪課俾人地當支持下/渡過難關

香港youtuber
劈山型 -> 危險
咀炮 -> 悶

反而最多人睇係純車cam攝車片

其實唔難喎

佢地拍條in測試由規劃到拍攝都花成一個星期多啲，所以佢地出片出in測試點解要咁耐先出到，淨係忍400都搞左好耐

好多07出事，其實唔係部車有問題，老實講07低扭真係好好揸

練習嘅啫其實，日本果啲仲難咪一樣有人考到，肯花時間勤練習點都考到嫁

呢幾年多07出事
正常道路行行下死
學牌上山飛落山又死

另外8號仔亦有
借車雙騎300死
學牌400 total

心態問題，其實當年cbr150都出好多事，即係唔關馬力大小嘅問題

魚波算係有心拍呀
都有追開
缺點只能講唔夠靚仔

冇諗過學牌小林vlog同monkeyrider普通行車都咁多人睇
之前monkeyrider出車用 360係幾正既
而家冇用360都有慣性收視

無計
cbr150咁好劈

因為根本如果香港拍diy/駕駛/考試心得，第一時間收到嘅一定係批評同質疑，淨係拎魚波啲片做例子就知，當然佢嘅片唔代表啱哂/仲有好多不足啦，但係你睇下香港圍繞住電單車嘅片，佢拍果種根本數一數二地罕有，所以即使唔係叫好好，但佢嘅勇氣我覺得值得表揚

Monkeyrider 有時睇睇吓都幾悶 90%攝車

所以咪話係心態問題囉，技術經驗要慢慢累積，不過你係學牌P牌就當自己係motogp車手咁玩，十條命你都唔夠用

佢同佢細佬都炸彈泥

魚波睇得出係對26有熱誠同真係有心做嘅

魚波啲片好好架啦，業餘嘅人有咁嘅整車技術同手車已經係一流，仲去挑剔人嗰班車房佬問心嗰句你又有無咁嘅耐性去拍片俾人睇

你漏咗樣嘢無講，係呼空油

一個學牌唔掛學，一個好似就嚟上駕駛改進課程

香港人一向係內鬥內行, 外鬥外行, 本質根本一樣

就算係26交流區咪一樣係咁, 哩度一樣係咁

monkeyrider冇乜野既
我覺得唯一問題係
鍾意左邊攝車

同埋可能慣性收視太多
唔駛再點整出車片，直接返工放工攝車upload片算

monkeyrider 睇得佢多都幾好奇點解佢到依家都仲未出事
之前又試過俾人撞唔告

係有時開工個時開住佢條片當係white noise幾好

我覺得最大問題係香港人睇片嘅口味上直接導致好少有台仔果啲多樣性嘅片，仲有香港好多人對學術上嘅都未必有興趣（通常可能真係有揸26嘅先會睇）。

同埋人地好多都係全職去拍關於26嘅野，香港好多都係業餘，仲有一關於學術上嘅野香港人好自然就一定會覺得佢唔啱、係到屌柒對方做錯哂，台仔嘅當然都會有呢啲但有啲人會用返好啲態度同出片果個人提出疑問，唔係好似香港咁一黎就屌三屌四

佢啲攝車真係我俾啲台仔睇都睇到o哂嘴，最重要佢果架係600rr 而唔係羊仔

其實都希望佢地有錢賺
就會提高拍攝質素
我諗youtuber有盈利應該得魚波同monkeyrider

我都覺得差唔多要多元化啲

其實真係都幾難，市場太細（以廣東話嘅觀看者黎講），台仔嘅片因為佢地係用國語，大陸人/海外華人都會睇得明，香港用廣東話嘅話開拓觀眾來源係特別難

有咩多元化提議，我諗佢地會睇到post既

不過香港地
景點又少
禁區秘位又唔出得片
整車改裝片悶
飛車技術類就唔好提

最後都係睇學車資訊同睇攝車

係香港人好多都鍾意睇佢一類，學術性根本唔少都懶得睇，你睇魚波果啲就知

不過我覺得最近好似帶動左好多人考牌

都係講返26

我覺得係因為26速遞好搵

600rr攝車唔奇，水鳥呀，三輪攝車都有

佢冇出樣又冇證據係佢楂緊

紅/粉紅...

其中之一啦，另一個原因我覺得係因為啲人開始受夠塞車/黨鐵，寧願花多少少錢學26揸26黎當交通工具，香港個交通環境我覺得會開始改變，不過一日啲骨位不足解決唔到，未來泊車會越黎越難

我上星期都報左，佢地啲片我都有睇，推動我去考係因為我唔想搭黨鐵

啱啱放底左比車房睇

魚波已經拍得好多元化，又有心機剪片，但最多人睇都係vloger個啲
當心機時間係用小時間既更多人睇，好易就拍哂vloger。。。

唔似，因為係入面流出嚟的

可能真係風氣唔同，又或者倒返轉講未見過鬼就唔怕黑，冇事咪好地地，出事咪碌柒

咁但係點解啡鈴底同埋外面都有? 仲要睇下面個堆積係左下去右上

不過我都係覺得洗一洗下車, 著暖佢, 咪知係唔係漏緊
WATERWETTER 個類冷卻油, 都唔係咁淺

sorry巴打依家先睇到，轉右咪就咁轉，待轉區果個動作全名叫“機慢車兩段式左轉”

待轉區之王

三十幾萬台幣又冇路權嘅250rr #wail#pi ，之後啲台仔就會問點解唔買mt07 cb650r sv650之類

好撚垃圾，隧道費都蝕埋

垃圾車

往年都還好，今年參展單位少到連龍和道骨位都唔使封都夠擺，連ps250都要拎出來撐場

香港人文化乜都屌咗先

從來唔會叫人改善屌左先

得gpx

同勇記一撚樣要用勇氣

做佢客隨時畀佢出律師信

買返大廠車好啲，廢事部車有咩壞無零件要成部換

講緊d 片內容唔豐富
題材單一
0剪接技術

唔係比左意見？何況你拍片要人課金養 不如摺左佢啦
屌都唔比屌

上面仲好笑 用返講馬要跑馬果個論點

利申會keep 住屌

香港地唔想攝車你有排排隊呀，當然要安全只限車龍無速度嘅時候攝

零件唔會無既

係香港代理當客係狗姐

我覺得最好服務都係kawa，未玩過歐洲車所以唔知其他係點

內容唔豐富，題材單一？佢又diy又有心得又有“不專業”教學，仲有少量試揸嘅片，如果咁都叫單一咁點樣先叫多元化？你不如講下香港地兼又係廣東話頻道，邊個多元化過佢？

講剪接0技術，佢嘅剪接明顯都係靠自學多，冇一個剪片嘅人可以初頭就已經剪得出神入化，但比較從佢一開頭到依家嘅片，絕對睇得出有明顯進步。剪接同揸車一樣，係需要時間去鍛練，佢啲片好唔好睇就真係見人見志，但係佢嘅試揸片中，force 同250rr 已經有好明顯嘅分別，後者亦睇得出佢係有準備好耐同花左唔少心血，一係你搵一兩條香港介紹26嘅片係好睇過佢嘅出黎證明佢垃圾

冇人話唔比屌既
不過講落去真係冇野好睇

因為就算我個人攝車，都真係睇清楚同會預計下自己夠唔夠把握先，可能我廢啦佢果個闊度細佬我就真係唔敢攝

睇片係會窄啲，現實無咁窄，你睇佢左右鏡就知佢留幾多位

呢句真
廣角鏡頭出黎差好遠
側邊變晒型好似好窄咁

條友用幾隻字就形容哂啲片有咩問題，喂大佬你都要用下啲例子去指證點不足先得嫁，我淨係講香港啲試揸車，ibike 同moto1已經差天共地啦，前者就得條bgm再加引擎聲就冇，後者就有試揸心得、 簡單介紹下架車係點同有咩感想，我再用返魚波cbr250rr 果輯試揸片， 有介紹有簡單講述車嘅歷史、有心得、仲要有用唔同嘅拍攝角度（ 當然仲有唔少嘅進步空間 但已業餘計佢已經真係拍得算幾好）

不過講真，佢都攞位攞到幾盡，同埋我攝車唔會好似佢一邊攝一邊大聲呼油，怕嚇親啲小朋友（細個成日俾啲響喉嚇親），寧願慢速咁慢慢睇好過

呼空油真係好核突
慢車唔得既? 等下唔得既? 係要凶鳩人

我會呼
人地先聽到

我就連喇叭都好少按，記得以前新手46前面有架車玩野定冇心硬cut，我老豆屌鳩我做咩唔砵佢

睇吓邊度呼啦，大路轉緊入小路，行人過緊馬路都要呼其實好無禮貌

我覺得呼少少油就無傷大雅， 不過就唔好好似佢有啲位呼大油， 因為真係有啲人會嚇親，條友如果嚇到暈低你都幾大獲

我本來都以為係淺到油/其他人野所以冇理佢
但啱啱比車房睇話條喉有個位漏緊

呢啲理論上應該行人優先，太多嘅話我會揀慢慢入好過，呼大油嚇親人真係唔太好，可能衰啲俾人投訴你改喉

喺高雄揸都係咁？

關高雄咩事？

我自己係，不過好多人唔理行人照衝啦

尼日巴喺高雄住

脫苦海人士

但整體上啲人係拉轉起步多，唔係香港呢啲主要嚇鳩啲人

我係高雄短期做啲野咋，遲早都要返黎

記得喺高雄考埋重機牌先返嚟呀
香港考車牌好痛苦㗎

Sor我以為講highway攝
街道唔會呼啦

我係香港考到先過去再考

我成日同人講，我香港考兩次用左一年半，台灣唔夠2個鐘就考到。諗起都唔抵，早知會過台灣做野就直接淨係台灣考完返香港加簽返

兩個鐘
不過白牌都可唔可以cup到香港牌㗎？

P牌出Rebel 500會唔會好難操控？

放100個心
呢d車好溫柔

就係可以直cup 3 22，勁多香港果啲過去讀書考牌，之後返黎香港換牌，屌你老尾台灣用架自動波考仲要用兩三分鐘考完，就可以簽到香港棍老電，最起碼都要係大cc先cup得呀

陰公

巡航車普遍都好易揸仲要好舒適， 不過反而要注意可能係架車偏重，仲有轉彎唔夠啲街車跑車靈活，放鬆下個人咁輕鬆啲揸就可以

好靈活呀

香港:馬路炸彈孝子

屌你老尾，揸巡航車都要揸到咁盡，點解唔揸返街/跑車

咩車都有潛力
睇車手既技術
最驚都係磨腳踏咋

好撚癲

當爆水嘅一刻你係駕駛緊，
風向會令水份向後吹(就好似向後射咁)
水箱水高溫蒸發一般係白色
如果水路污穢就會係啡色
佢交左比車房睇就okok

聽魚波條撚樣直播講過
原本2部車都有只談spec嘅shot
但之後佢因爲驚d片太長就全部cut哂佢
原因係睇spec上網人人都識睇
所以就選擇係揸車感受同歷史上同日常用途講多d

下下都用台灣bike in嘅團隊加網上雜誌去比較真係好唔公平
香港果堆moto 2 ，x bike，每月收緊接近六位數廣告收入無人屌，走去屌個自己一腳踢嘅channel

monkey雖然成日攝, 但都算會留意危險地方
至於佢細佬上次炒完車, 附近仲有其他車黎緊既時間
仲行去迴旋處中間影相

魚波依加拍埋就咁motovlog仲咁高收視
上左幾日就等如之前幾個月既技術片

不過motovlog咁類係係吸引到新手
當初都係睇monkey先開始留意電單車

你看穿一切了
拍motovlog唔洗比人屌
拍學術仲唔洗比人拎黎比較同屌
好快成個26界都係人人motovlog

*拍學術仲要比人拎黎比較同屌
我上面打錯字，自膠一打

長期行市區, 塞車攝下車, 係咪唔建議揸Rebel?

乜L都motovlog算
到時鬥拍攝器材😂鬥車靚
或者鬥女
小林應該係最後贏家

老牛

無用拍極都係小眾睇
除非揸26嘅人好似澳門，台灣咁多
就算依家台灣咁 channel都好多，但講緊都用左3至5年浸先有依家咁多元化，質素一樣參次
講明先，channel同網上雜誌係兩回事
有時細心睇下，有d大家公認好睇嘅channel而又一個人做嘅，有d背後都有贊助商

所以我先話香港人大部份嘅口味都集中哂啲moto vlog，啲教學上嘅野我諗除非係果啲所謂學車心得/攻略，其他果啲維修diy 啲人唔會點鍾意睇。

香港同台灣最大個分別就係前者就算依家開始多左人揸26，但比例上根本都係唔多，台灣多人揸咁多，就連google搵都可以見到佢地圖文並茂嘅心得分享，反觀香港

我覺得冇乜所謂，呢間以巡航車為例屬於易保養又唔貴，你用途我諗都係代步+玩嫁啦，有愛就得

係，就算台灣整26嘅diy都唔多channel做，有都係好初階換下簡單嘢，
高深d嘅，白同學diy教室，都係極高資訊味，無乜靚畫面可言
更可況香港，46咁多人揸都無人diy，仲要26

佢唔只聲男人 樣都男人wor

台灣另外一種多人睇嘅電單車片就係旅遊性質，不過香港地方咁細都好難拍得啲乜。一係拍下咩咩香港島環島遊、青山公路遊記，一邊揸一邊講香港有咩26遊車河好地方

香港想diy最大嘅難題係冇地方

好老實如果唔係東涌道以南嘅路要禁區紙先入得，拍條大嶼山26遊記都應該可以好好睇

26都好多人DIY嘅，46反而少，因為無地方俾人升起部車同無工具拆，26就簡單好多

整係買件、訂野，同台灣比已經差天共地，淨講改裝台灣本地都出唔少改裝品牌，好多樣化

呢個post碌上啲先有人屌大埔道飛車

下 如果你覺得有屌錯 我諗呢到唔適合你

呢度大家都唔超速同飛車

會唔會太難玩 我都想買cb400

cb400分好多代，你想玩邊代
每代都有佢特性同要注意嘅事

香港同台灣買改裝野睇唔到有幾大分別
DIY難度係唔夠架撐，缺燒焊同機器加工師傅

pros: 多淘寶件，少電子野，識扭螺絲就識整
cons: 重，食油，保養貴

除左得吉利，超四都係唔會壞

車房師傅一定識整

有無人有睇Otobai Heat鐵騎熱，片種同魚波個啲差唔多但剪得有心機啲佢頭幾條片係日本自駕好癲
利申：非打手

3/revo唔會太難揸下話

有，但唔常喺香港？

新車已經跌左三四次........

平車？？

多人靠維修業食飯梗係怕人diy

你去pm 魚波啦，佢會錄音話你知

JEFF值得睇嫁

不過係外國,唔係香港

其實我支持大埔道車手
好刺激

最好有個好似cyber editing嘅炒車 channel

飛完講句 山路非賽道

留返條命仔揸多十幾20年好過啦

想推啲仔仔俾佢識咁喎，題外話明明本田啲就正嘅，但一諗香港個燦x同台本服務質素差天共地就想喊，唔通遲下返黎香港想買新嘅中排量四缸街車就得世伯揀

呢個真心以廣東話計真係都唔錯，不過佢人在加拿大地方咁大，人地電單車文化都熱烈過香港，都冇得比嘅

PGO抽獎，比曬熟人，不如咪撚抽
仆佢個街，有件着住PGO嘅職員出黎攞獎
圍威喂，悶撚到個電單車節
先唔講啲女唔掂，連一個大廠都冇
行多過15分鐘都比多佢

真心唔明佢有邊度快

佢左手推右手啫

但係佢拍左大半年都係得2千幾subscribe 日本自駕跌車跌到斷handlebars 真係癲

你終於明白

想問下如果整鍍膜漸變色，運輸處批唔批

係😂其實都係想佢地睇到我地屌d咩

有人真係會入紙

仲以為會有大廠出車優惠
點知乜都無

唔係兇鳩人，而係想話俾人聽你攝緊車，係提醒緊側邊啲46
有時揸46行啲單程路要轉彎又睇唔到有無車，都係會砵兩嘢，睇下有無路人或車

隔住部車，俾大聲啲空油係合理
但對住行人都咁大聲，就會俾人覺得係玩嘢

野生魚波出現了

我都是唔想坐黨鐵所以想考26

真心問句 香港香港環境揸26羊 250cc 夠唔夠洗,危唔危險
香港啲環境,路,仲要咁多大車巴士但又想出架羊好耐

1, 2 波攝車唔駛呼油都令到佢度車門有共震
有時過紅隧啲貴車都會扭多少少比我過先
好似摩西出紅海咁

夠用
200i行公路都得，但唔會好快

睇左兩日

2皮零想要架300-400cc左右羊係咪冇乜可能

諗住用黎揸入地盤

將軍澳入蓮麻坑

17x高，都幾重下大肥仔一件

唔係個個會留意路面情況
特別係塞緊車，10個有5個都聽住歌玩電話

大家啲退役頭盔會點處理

兩皮零得d陳年牛肺台羊

3萬鬆?我見3皮車行2手了

你地點洗頭盔
拆綿洗定噴清潔劑
我驚拆左裝唔返

拆綿 浸下洗衣液 手洗下 入洗衣袋放洗手衣脫水 晾乾 香噴噴 裝返入頭盔
大路牌子youtube大把片睇點裝拆

ducati 躺著也中槍

做緊細公司start up
人唔多但你講既機器加工同燒焊架生都有齊
遲下買左車都諗住拎返公司diy

利申學牌

唔劈份尾都唔駛燒焊
電焊又唔夠實淨，風煤同spot weld又唔係咁多地方有得燒

邊隻電焊先？
TIG好實淨

如果用咗一兩年，換綿好過，點洗我都覺得洗唔乾淨

洗完都有浸味？

我個隻係scorpion, 今晚返去睇下先

係

多謝師兄，尋日已拎車，雖然外表唔靚，不過機器精神。喺工業區練左陣車，發覺都唔難操控，就揸高速番左屋企，不過都係去到70-80km/h，架車真係幾定，幾易操控，好好玩。

我買左架舊年份嘅CB400，車價唔貴的，不過好大食，舊車主話差唔多1蚊1公里，同埋舊年份嘅車要多啲保養，要自己考下，不過我唔係日日揸，諗住偶爾遊車河同遊山玩水，所以OKAY。

如果有錢買新年份嘅就GOGOGO喇，真心好揸，感覺好爽。

成班友係度圍威喂
下次有大廠先去

cb400啲零件唔貴，有得執下

睇黎世伯真係好正咁喎，返到黎香港儲夠銀就出架新世伯通勤代步玩先。我見以街車黎講cb400載人好似都算坐得幾舒服，巴打有機會載人嘅可以分享下後座心得？

pgo 香港轉左代理之後見佢冇左tigra150賣好似，講真200個seat位載野仲差過150，full face 都放唔入，不過以細廠原裝車計pgo都算俾得幾足料，羊仔黎計tigra 150/200真係幾好力

元朗間德勤做代理，之前係邊間？

以前好似係A-Five? 我上網見舊時係佢做， 冇記錯又係屌佢服務極差

好日唔泊骨位

見過啲撚樣搬車，大大個架又好借力都唔用，係要起勢咁借個尾箱用力，分分鐘搞爛個尾箱

買sym重好

香港啲台羊代理好似得sym冇俾人罵

sym真係好似幾抵屌，部joymax z 300i都係貴pgo部tigra200少少

其實買部綿羊，平日有乜嘢維修保養費用？

真心唔識

香港都有幾條channel講電單車
個人認為最好睇係魚波

Hi魚波
希望你有追post

我都想知

當兩部都係300 CC，綿羊養車貴啲定係棍波車養車貴啲？

因為綿羊好似結構複雜，易啲壞啲咁？

佢係度wo

最弊係唔識比人呃

屌你 26展
D UTUBER 題材一樣

佢直頭係加拿大藉
冇記錯好似係

以我所知就除咗定期換偈油check迫皮之外，仲要定期換啲消耗品，皮帶，珠仔，V膠，風隔，極力子同極力子鐘，預佢行25000至30000km就要換。

冇追到咁落 啱啱先睇到sor

啲懶音聽得好辛苦

又好難怪嘅
香港教育一直都冇「粵語」呢樣嘢存在
你出街問十個 都唔知有冇五個答到你粵語有九聲六調啦
所以我地自學母語都算係咁架啦
唯有希望光復之後小學生都要強制教廣東話啦

就係冇題材

我讀書肥晒廣東話普通話

26展我諗好難有啲咩題材嫁喎，都係有車有女，仲有係啲人聚埋一齊吹水。不過聚埋嘅都係差唔多嘅車，唔同款嘅就各有各圍煨喂，啫好難見話一班車裏面五花八門又跑車又復古又爬雞又adv龍蛇混集一齊傾計

台灣車計，sym 就真係近年啲車幾用心去做，pgo就造細車但原廠俾好料你而且個價都抵屌（我用台灣計），光陽嘅話其實新果啲都ok，不過佢果朵就真係

joymax 300 舊年份d 有機會

攞去發夢

1 蚊咁貴

早幾日有個綿羊師兄講，400元行成千公里，心諗有無咁勁？

4毫子一公里其實唔難

300cc羊？

唔識

差唔多啦

我fd 17 mt07 都唔洗五毫喎

cb400係特別貴，油費貴，偈油多，零件仲特別貴，咪錶成日壞，除非你鍾情於cb400，否則買sv650或者MT07仲抵玩(個人意見)

老老豆豆26都揸到成蚊既話真係要諗諗
行轉西隧大欖來回已經差唔多入油

屌46都係貴多少少
甚至行油電嘅仲平啲

唔係不嬲越多缸數，就保養越貴嫁咩， 好似淨係換油，世伯要四支，但07/sv650 呢啲係雙缸車換油少一半，同埋世伯出左咁多年最引人入勝就係佢整體嘅平均感，講馬力講扭力就同07拍馬差勁遠，但講耐操講細膩，世伯好似贏好多（拿我睇啲台仔咁講咋，有錯屌得細力啲）

依家啲小學中學，精英班全部普教中

想出部台羊代步，經常行高速，睇岩部2019joymax z300,想問下台羊會唔會一年出一款，廢時依家買左過多排出2020款

琴日架小忍300上斜路突然係咁死火 明明都係一波起步 以前都冇問題 好彩試多幾次起到步 但比極油都上唔到力 得10-20咁P牌仔塞緊車搞到勁大壓力 想問下係咪部車有咩事

我好膚淺
影下女 is ok

同埋架小忍成日好快就係顯示器右上角著紅燈 係咪過熱？
如果行緊既時候過熱應該點算

2手？

過熱唔好再揸，泊埋一邊等水凍返先揸去車房睇

一陣成副偈、啲膠喉燒溶

想問下各位意見
因為我個強制試考期排到下年5月中
睇駕院apps見11月頭有空位揀可以上哂ABC堂
自己就有啲心急想早啲上堂掂下部車先
但又驚掂完之後隔成7個月先考試會唔記得哂啲野
定係都建議係考之前一至兩個月先好去上堂

一早玩車
之後再補煙

有無著engine 燈？

火咀都換少2支啦幾舊一支都成千蚊偈油又係
跟手大cc條胎粗d又貴d一闊三大

咁享受得四缸嘅聲音就要消返相對嘅銀紙嘅

小弟部big one都係六毫半一公里
係咪tec個代特別大食？

有時有

120 160同120 180唔差好多錢，差一百幾十有啲甚至一樣，偈油cb400多半L，零件貴指本田嘅零件係一件拆開幾舊分開訂再組合但係其他廠係一組過買，計返本田係貴好多，至於操控上，以cb400同mt07做比較，低中速mt07係優勝好多，因為cb400要拉到著tec即係大約6500轉左右先開始上力，如果唔係佢同250cc其實無咩分別，仲要比其他雙缸車熱，低轉仲要好震，以新車對新車佢依家個價同07一樣，但係零件比人貴，同埋仲用緊90年代嘅科技，有錢又想玩本田四缸，我寧願買cbr650好過

經驗之談，未必准，只可作為參考。我之前睇過一部小忍，著engine 燈，試車上唔到轉數，個師傅講係行車電腦有事，佢拎去比人set返就無事，不過我無FC最後架小忍有無整好，建議你比相熟車房睇下，可以報下價先唔一定要整，問清楚後再決定，希望幫到你

如果六毫半，應該要黃金右手，成日高波低轉先得

唔該晒P牌仔乜鳩都唔識

無所謂既，大家都會經歷既階段，只係想多d愛好玩26既巴絲都可以玩得開心愉快，經濟實惠

仲有一樣，買二手cb400 好易買到成車淘寶料同改裝件嘅車

cbr650，睇下香港個垃圾代理入車就知，台灣出名入車慢都已經入齊cb650r cbr650r，香港前者唔入，後者先入得一架問知佢拎黎打j定點，都唔係攞黎賣。但水貨個價仲貴過台灣真係買唔過，台灣係進口車由其大車價位一定高過香港，佢地關稅收好高下，仲要因為過環保六期例，搞到台本啲車好多都閹割哂馬力

所以依家眼見依家真係少咗好多人玩本田車，多數係msx125,cb300,600rr同1000rr

R6

本田車好，但香港唯一敗在個代理上。講價台本其實都唔係話抵嫁，甚至返廠整車都唔算平（台灣計），但佢勝左真係服務質素好，你買得佢架車，有咩問題佢一定幫你搞掂，再睇下人地個showroom

無錯，個代理真係…

日系四大天王嘅香港代理，Kawa就好評價、音叉都好似話唔錯、樹枝皮就話hea下hea下，最後果間...哈哈哈

大力堅好服務，其他幾間無得比

MLT 坐枱個兩位我覺得係睇人

我聽啲人講音叉算係咁，好老實講每個人第一次想買車點都會有好多疑問同擔憂嫁啦，香港好奇怪嫁喎成日都好似唔憂做咁，好多一開頭你未問想試坐已經串下你，問多幾問就屌鳩你、想問意見就會話你唔啱呢架車嫁啦、第二架啦好唔耐煩咁

買車就係，你試吓訂零件，十樣有九樣都要等三個月，加錢坐飛機先係等一個月

香港地買車前真係要做下基本功課先好入去睇車，太多你想問下意見之後都唔會點理你，講真做得行貨代理打開門做生意唔係預左有啲真係對26有興趣但零知識嘅客問野咩

香港地大部份整車我聽見都係咁嫁喎

呢層我就咁睇
你落車行之前 一定要知自己心目中係想買邊架
然後就直接同佢講想試坐
比職員知你心儀左部車好耐
知你唔係運吉 咁態度都唔同啦
如果你唔知自己想要邊架
落到去咪浪費大家時間
特色 性能 規格 逐樣向你演說咩

因為真係有啲人淨係想接觸電單車但完全唔知邊款先適合，個心又十五十六，台本做得好嘅就係真係有呢類人，佢會慢慢同你傾同你分析邊隻車先啱你，見到有啲車真係太大馬力會擔心你揸唔掂，會轉推介其他車，香港真係冇乜邊間追得上

講到尾都係土地問題

設施上就土地問題啫，sales嘅服務態度好明顯個人/公司風氣問題啦

朋友 香港地寸金尺土 壓力大到仆街 個個都要為口奔馳 開少張單就少一筆 點樣有心情好好招呼你？

咁又唔見kawa成日俾人屌臭吋？人地一樣香港賣車但一樣解決到顧客問題甚至俾人讚好服務，香港地度度都貴租嫁啦，呢個唔係服務差嘅藉口

可能佢間鋪係買斷 又或者家族大把錢 當興趣做啦

Youtube有咩channel睇評測正？英文台灣話都無問題

bike in 我成日睇佢試車

d popo 都成日話自己壓力大先會失控

mlt真係好9。。我fb問佢訂車幾時有得拎

佢係都要我留電話

Popo 收公帑失控屌打市民，人地車行出公司糧都未算失控，同埋大力好似真係自己舖和有賣車熱誠

我坐過賣車俾我條友嘅後座，又唔覺得特別舒服

同埋我無玩過其他車，P牌仔嘅第一部車，所以係大鄉里出城

賣車俾我條友都話大食，同埋要保養得密啲，因為年份舊。同埋想問大家，大圍，沙田，大埔有無邊間整電單車嘅推介？

四缸車真係好撚嘈，行過條街俾人望住晒，好尷尬

Kawasaki ZX25R!!!

正式公布左？

可以打電話sell鳩你嘛
所有sales佬都係咁㗎啦

同啲預想圖差咁遠嘅

翔狗好廢

成架400咁

樹枝皮個門面同另外個幾間代理真係差好遠
唔係上網查過會以為個到純粹係間車房

上次行到入去佢個showroom都想試坐架sv650x
但d staff同個阿姐好似當我透明咁就無問到

636

傳說中四缸嗰部？

我即刻回歸26界
學牌zx25r 合理

上面部4肛250個車架咁嘅做型想賣幾錢

冇左經典洗衣機入風管
有啲失望

我估8萬頭

有時都唔撚明d sales 咩心態
你有熱誠答到人地問題人地信你自然會科水埋單
明明自己都r 緊春袋吹水 人地黎問反而串柒柒
抵屌

8萬頭屌得過
孖缸嘅250rr都成七萬幾

唔信做到8萬頭

250RR 咁樣根本唔正常

香港D SALES 真係行行都咁撚型
唔憂做咁, 可能之前做自由行真係太撚爽

就算態度好, 好多時都係十問九唔識
自己上網睇REVIEW 算

冇abs

？？？

上次去個阿姐唔比試坐 唔係可能買左忍4
燦雞有個態度好好 又推架車出嚟比我試坐
留左電話又會打返比我睇車 不過已經買左二手

CK 金毛幾好態度
去左幾次鳩坐先決定買, 次次都好好態度, 唔會串我呢d新手

講真如果連試坐都唔俾，我一定屌鳩佢我點知部車個坐姿啱唔啱我

太平道有D係幾串 但係有D ok
荔枝角有個女女幾靚添

買二手車個時覺得唔俾試一轉已經好膠
如果買新車, 坐都唔俾坐就想人買,
真係諗撚大左

哩D野係真係香港人先做得出

二手車唔比人試其實都有D戇膠，叫佢擺低一萬幾千訂，跌車時沒收咪得，都順手趕絕埋假日試車撚
如果係唔想自己老婆比人坐，就咪撚賣啦 反正你架車都賣，比人試揸一轉洗死咩
如果係驚

阿姐話果幾部等交車冇得試

可能驚揸走左冇仇報或者撞到人
魚x 有講

有MC22 , 想買多部

mc22 好正 可惜好少人放

試一轉好多方法, 唔洗一定佢渣, 叫佢GAY D 坐後面, 或者叫個車主當場飛一轉拍片, 好多野都得

不過原地扭幾下都唔俾, 我就唔敢買

師兄柴灣友？

如果部車冇特別問題 都唔會有人放

絕版就係絕版, 好多人收藏, 不論2T 定4T

放得出黎都

巴絲打 想問下學車會推薦買幾錢頭盔
有無唔太貴 性價比高既推介下

呢度有冇？
唔係好識

有， 車行喺日本買返黎 梗係有啦 你俾得起錢
佢地梗會做你生意嘅

唔該晒

Zeus淨色開面

肥一次冇兩年都搞唔惦，我考4次搞左兩年幾

全部快期

我肥一次，俾錢人抽快期，總共11個月

我冇快期, 中間入左廠停左一年, 好似係26歲考到31歲, 考左4次

真係諗返都痴撚線, 香港考車真係

強制呢?唔計?

師兄好中point
我前幾日報了，就係因為唔想坐mtr，又唔想bus塞車.

奉勸想考牌0既人真係盡早去報, 強制都考住先, 路試可以慢慢黎
等得黎都差唔多

香港考牌真係慢撚到

計埋

咁你快期好快

我都有懷疑佢係男扮女裝

得覺得電單車D聲好嘈, 可以點做

我都係受夠黨鐵同迫車等車想去考26

結果上youtube search睇埋佢兩個既片就去報名

一到期可以抽就中，幾日後就考

好在用自己車，先可以夾到咁短

Ching去邊度報 點解會排到五月中咁耐。。。

講到呢到就覺得世事難料

以前媒體風向係落後國家先會多人民騎電單車
因為公共交通建設落後 及 電單車係平價既交通工具選擇

反觀現時既香港 所謂先進嘅公交建設原來淪為政權玩弄嘅道具

人民為了方便再度回歸26 （當然，有自己車 = 有自主性，都係一種自由嘅選擇）

未來真係睇唔透

應該都係元朗，全港最耐依家係佢

咁我一定問返佢咁邊啲先坐得，如果心儀果架冇得坐、其他坐完又覺得唔啱就閃得，一係你問返佢咁你地幾時先有返部陳列可以試坐，冇理由堂堂一間行貨showroom係冇一架已經賣緊俾人嘅可以有陳列車，冇就88

正路係強制前一兩個月先上

不過如果想撚車, 去啦, 之後都係俾錢補鐘唶, 無謂成日手痕

香港只係量多（車多和人多），根本唔係先進，黨鐵所謂優質管理和盈餘只係建基於香港人嘅奴性，大陸人嘅地產熱錢和自由行嘅濫數，系統更新和新建硬件維修保養都唔使我講，正常有留意新聞都知咩事。

我都係排到5月先考強制,諗住忍到四月先上ABC

換句說話都係一群既得利益者放風

舉個例 Uber VS Taxi牌主

講呢樣野我用台灣做例子，台灣啲禁行機車、唔準上高速、迫你行狗道、待撞區之類， 就係李登輝嗰陣因為台灣太多電單車而諗住作出管制， 加上台灣好多人覺得電單車係啲窮人地方先會咁多，就成日都形成依家佢地所謂“四輪嘴臉”。 台北新北市以前都係鼓勵啲人用大眾運輸交通工具 但係呢幾年開始反而係鼓勵啲人就返電單車去解決交通/公共交通擠塞問題

自由萬歲

台灣買車其實唔算貴，地租又平，當然爛鬼26仲平

TW 有本土 車廠， 直頭係產業鏈

請教下各位師兄對Honda CB300R 評價如何？

cafe racer 款新大家鍾意邊架？
點解W800 賣到咁貴？

台灣其實造羊水準係唔算差，但台灣26個路權問題真係有排搞，同埋以前所積返黎嘅觀念導致成為二等公民真係為人詬病。年輕揸26出事率高，佢就同你話唔好揸啦，而唔係做好安駕呢方面；大cc行紅盾公路出事，啲新聞媒體就一定話佢超速、飛車，但明明一日都又唔少其他車嘅意外，佢地就唔會咁報。台灣路權同啲老屎忽華人觀念係台灣26界面對最麻煩嘅位

300新車黎講我覺得最型最靚仔係佢，不過衰在行單缸，同埋始終得兩百幾cc，行高速一定迫住拉高左個轉數，仲有單缸個一向問題就係高轉會震，但整體其實ok好揸，新手都超易上手、又輕巧，鍾意嘅接受到佢嘅即管可以一買

我都諗過

後尾揀sv650

細cc四缸同雙缸既分別係邊

對新zx25r都幾有興鬆
不過呢啲配置竟然冇abs同滑離咁孤寒？

買車平呢樣睇情況，買台灣本地造嘅細車就平嘅，但一買進口嘅話就貴好多，因為台灣進口野車關稅打得幾重下，大車黎講香港行貨好多都平過台灣，我淨係拎r3講已經賣廿五六萬台幣，香港六萬港紙有找啦喎；再大架啲用mt09講，香港九萬三多啲，台灣係過十萬

單缸真係好流，但如果為收視，CB300R係幾好

以香港人嘅搵錢能力，我覺得呢兩架車相對要負擔差距都唔算大，但台灣就真係好唔同，以佢地嘅人工同生活開支對比，養cb300r真係平過sv650一個距離

除左睇樣，仲有就睇下你住邊以及你會點用車，啫日日都要長期行公路住到大西北，咁我建議揸返雙缸（300-400車計），如果可能市區外少少呀，好似東區、將軍澳、沙田，我覺得勝任有餘

多謝師兄 我鍾意佢有d復古的感覺
btwCB 300R 如果載人有冇問題？

如果買得起SV650 6萬幾
我可能會買Rebel500

聽啲台仔話以常見新300街車果堆（mt03 z300/400 Duke390），後座最好就係300r，但記住點好坐嘅點都比唔上羊，始終都係街車

睇黎大家都係復古車味fans

rebel我都諗過，但最尾覺得呢啲車轉向唔靈活，有時想上車都差啲咁，sv就好似萬用啲

兩架唔同定位
SV 日本製
V2缸
X 又玩復古style
車輕攝車易
18年新車減緊價
其實好正

鍾意Rebel 不如買HD 750/883/ 山葉Bolt

轉數高咗 聲好聽咗 油耗大咗etc.

如何解決低扭冇力呢究竟

即係會有CB400嗰種引擎聲？

冇錯 仲要係新出既仿跑

揸緊smax
想轉呢部棍仔了

G持

呢種配備價錢唔會平得去邊

750唔靚883已經唔係個個價錢，過哂心理關口

兩樣都有喎

反而最concern 無咗代理點算

btw 750雖然印度仔，但水冷偈其實唔錯的
廿八有架賣緊五萬幾

睇樣有indian scout bobber唔會睇750

我可能要北區騎落金鐘🙈

mt-03都有打算過雙缸 好似2020有新款 可惜唔鍾意個燈

係吖 個樣好鬼型
我係驚 返工塞車冇得偕車
同埋泊骨位難 所以變了考慮CB300R

HD d車 好貴吖？
我驚我要賣

好快唔夠喉換車

唔係吖嘛 我打算騎幾年先換wo

一來出比fans買
等左十幾年先再有250 4缸跑車
仲下放勁多高級電控落黎
J到出血
唔係比一般人買，又話貴又呢樣嗰樣

二來就係for市售車款嘅比賽用
一心要強姦其他車廠

ARRC 300 / 250cc class

但想請教，250 4缸，其實係咪有啲晒氣？

其實係
仲要頭單碟

不過百貨應百客

將價就貨啦
睇下幾多錢先

唔可以咁去形容既
要睇架車既用途係乜

掉返轉大cc單缸 e.g. Ducati Supermono, Husqvarna 701, Duke 690... 唔通又話晒氣咩？

如果你要係250-300cc賽車
咁四缸係有優勢
所以點解話佢整出嚟唔係比一般人揸

250cc四缸優勢係咩
可唔可以科譜下

遲下日日都要行屯公，純代步，諗緊MT03定R3好...
風擋重唔重要呢?
MAX300又怕揸耐左會悶....

純代步，我投MT03一票

諗下頭盔擺邊，女女個手袋擺邊先啦。

我估主要係高轉既扭力？
更適合長期高速行駛 例如賽車

9up mode
有錯請指教

新一代垃圾車
加多少少買636

想問巴打
我想出部ninja300做學車
而家係咪冇晒一手買 要買二手？
因為我上網搵極300都係二手 冇一手
一手得400

屌哪星 前幾日架車行行啪左聲就死火 噠極都噠唔著 拎左車房check而家都搵唔到咩問題 好想揸車呀

喺死氣喉改個servo valve，低轉收細排氣，高轉全開，但係250車仔就算數，唔好搞咁多野啦

我估以後應該跑車250/1000
入門車就300有罩街車
街車就150/300/1000
600cc應該會消失？
其實250跑車都幾吸引
就算係600跑係城市都係用唔哂
咁不如渣250可以係城市扭盡又有跑格
honda真係走得好前

咁樣講都得，人地起馬4肛先啦

得得地做雙缸就得
honda做雙缸就要比人串

想改座墊加高後座 香港邊度有得搞？
價錢方面 改抵啲定係直接買comfort seat個啲好過？

直接打去泰力問問，但就算有都應該價錢應該同400差唔遠。我最近都留意緊2手小忍放盤想買，有興趣留TG交流下😂

我牌都未考
忍唔住日日睇車

btw唔係呱同400差唔多？

國際視野mode: 考牌/驗車等都係一種考慮因素

e.g 日本250cc 以下唔需要每年車檢

台灣 考牌三級制 白/黃/紅
（香港有非常大既privilege,考一次 50cc - 1800cc都揸得）
無需考大牌都玩得四缸車

說到底 香港先得果20萬個有效駕駛執照同7萬部登記電單車，我地嘅評價對汽車生產商黎講先係蹝氣（如果用國際企業觀點望返轉頭）

咩車？

300得2手啦，點會有新車

係咪訂都冇？

上年衰左路試 呢排想考返
係咪應該搵人幫手排個快期先

唔清楚，每部車都有銷售限期，出左新款，舊款會唔會入

明白
唔該晒巴打

台灣考照果邊有誤，依家台灣26駕照理論上係會分四種，包括普通輕型機車(50cc或以下)、普通重型機車（250cc或以下），大型重型機車就一係冇限制、仲有種就係限制係550cc 以下，所以先會只揸得黃牌26， 但理論上係冇人會咁考，佢係一種限制性，個個考嘅話都一定係考冇限制果隻

至於紅黃牌問題上，七十年代台灣政府強制ban哂150以上嘅車，去到02年入到世貿先開放返，並界定251cc 以上嘅26做大型重型機車， 嗰陣其實係冇分紅黃牌，啫係r1呢啲公升級依然掛黃色尾牌，去到07年因為過左法案講到551cc 以上開放路權，可以行禁行機車、紅盾公路果啲之類，咁先開始出現紅黃牌嘅分類，但果陣好似cb400呢啲明明屬大型重機，但因為唔過550cc，結果依然都係冇路權 一樣要待轉，一樣要走埋啲狗道，係去到11年再改例，紅黃牌大cc先有一樣嘅路權（除左可以行國道果邊，不過明明講左咁多年試辦上國道，到依家一樣唔撚開）

台灣4肛待轉之王

所以就算依家kawa整架四缸250，一來一定好貴，二來重要佢冇路權，台仔成日都笑鳩cbr250rr 係待轉區之王，話三十幾萬台幣點解要買架冇路權嘅車，所以買得都係好有愛，唔似香港買完可以周圍走

我而家揸緊R3
都諗緊轉唔轉FORZA300好
雖然揸羊放野好方便
但揸棍好好玩

多謝師兄指正

講車分類，日本嘅話點解咁多人都會揸世伯，就係佢啱啱食正駕個分類，有普通二輪就已經可以揸、佢應該係數一數二四缸中仲有新車而且用普通二輪駕照就揸得， 你話更大cc大把四缸選擇係冇錯，但冇大cc車牌下你又想揸四缸，我諗得世伯，依家整架250四缸對架仔黎講都係喜訊

琴日pass筆試
今日book沙駕老強去到3月
算正常定耐

係台灣做野生活耐左而多左揸26，迫住去了解台灣26個on9路權

最重要係呢部車既意義
可以話係川崎向本田下既戰書
等於face to face刮佢一巴同佢講250跑車我先係最勁，你果部收皮啦
好耐無見過4大車廠自從90年代鬥極速王之後咁有火藥味
今舖真係唔單止賓州扯到衡一衡，連lin旗都扯埋

p.s. 以上全部FF